香港人的悲哀 時事評論員 - 馮志豪

香港人的悲哀
時事評論員 - 馮志豪

無論新聞、社交媒體以至朋友閒談，也在討論哪裏可以買到口罩，大街小巷盡是買口罩或其他防疫用品的人龍，眼見老人主婦動輒冒寒排十個小時才能購得一盒口罩，甚至連超級市場也出現了搶購的人群，不禁想到自表富裕的香港，為甚麼港人會落得如此下場，是地運改變抑或是庸官當道，才造成這個苦果。

疫情的出現並不是突然的，打從去年12月初已經開始，稍對內地有所認識的人都會知道報道的事情遠遜於實際狀況，可是香港的應變方案似乎仍是處之泰然，當時究竟有否打算在外地運來口罩應急或加強懲教工業的產出，這是政府應該給市民一個交代的事。

港府反應不如澳門

反之，政府對佩戴口罩與否，一直都是模稜兩可，高官全不以口罩示人，甚至拋出一般社交場合不用佩戴等言論，難道我們政府是心存僥倖，還是認為不戴口罩是違反禁蒙面法的底線？從1月中已經開始有搶口罩之風，當時政府仍猶抱琵琶半遮面，但是市民的心已經開始恐慌，政府見到市面上要過百元一盒口罩的時候，心裏面是想着政治因素還是公共衞生考慮？

反觀澳門，政府採購了2,000萬個口罩讓澳門人限購，雖然有說限量發售的口罩質素普通，但正如街頭訪問一位市民所說，現時口罩是用來保命的，有總好過沒有。當然澳門政府的口罩絕不是魔術般變出來，沒有事前的準備，又如何能夠有如此的安排。澳門政府甚至在防疫的網頁中，每15分鐘更新一次每所藥房的口罩即時存貨數字，更派出人員應對口罩海鮮價的問題，我們的陳肇始局長在接受電台主持人訪問時，無論是問及口罩數目、如何理解市民的心情和訴求，均是支吾其辭。

香港不封關，除了讓潛在帶菌者湧港外，同時他們亦會同樣跟普通香港市民爭奪防疫用品。

醫管局表示現時保護衣等防護裝備有三個月存貨，就連行政會議成員也呼籲政府應該派發口罩予市民。其實政府應該考慮將部份存貨優先分發予特別弱勢的市民，例如貧窮戶、長期病患者以至社福機構的院舍，再在補充貨源後定時向全港市民派發。看現在韓國和菲律賓的領事館，也向在港的國民派發口罩，我們的陳姑娘似乎仍在迷霧之中，任由港人自生自滅，幸好現時有一些良心企業在不停搜羅口罩供港，可是那些都只是杯水車薪，政府的不作為令到現時無論是黃藍都走在一起，向港府怒吼。

曾幾何時，我們自豪有高效率的政府、優秀的制度和專業的公務員，可是自從我們「當家作主」後，好像是中了邪一樣，所有的事情都是在大倒退中，沙士一役的教訓還歷歷在目，我們現時在這無能的政府領導下，我們可能惟有祈求車公大元帥清除瘟疫了。

馮志豪
時事評論員

武肺背後嘅第三次世界大戰：諜戰丶生化戰丶經濟戰

悲哀，絶對係悲哀。。。

我絕對相信林鄭係仇視香港人，
佢依家做緊嘅嘢係對香港人報復！！

可是自從港共「當家作主」後